---
title: 副业整理
description: 打破信息差，开眼看世界
date: "2024-2-19"
published: false
---


### **副业总结（打破信息差，开眼看世界）**

<details>
<summary>提示：这种可以展开</summary>
<span style={{color: "#E00000"}}><mark data-color="var(--inke-highlight-red)" style={{backgroundColor: "var(--inke-highlight-red)", color: "inherit"}}>所有信息来源自互联网，注意甄别</mark></span>
</details>

**2024-02-19**

<details>
<summary>小说推文，CPS转CPM，空手套</summary>

- 一般做这个都是，自己剪视频自己的账号发布，然后自己拿佣金
- 今天看到群友直接发布任务，让别人做视频用别人的号发视频，按千次展示来结算
- 好处是自己不用剪视频，而且有免费劳动力帮自己剪，自己只需要做一些管理工作，很轻松
- 坏处是收益低，远不如自己剪，除非你的人多，非常多。
- 理论上是很高级的模式，但前期不建议这样搞，因为人力资源不够的话，是撑不起来收益的
</details>

**2024-02-12**

<details>
<summary>比较高端的羊毛，券商新客</summary>

- 券商为了拉新，会给新客一定的优惠利率，比如，存一年5.88%，比银行利率（1.45%）高出不少，甚至有的还可以到8%。这种一般是保本保收益的。
</details>

<details>
<summary>ai绘画摆摊，日入780</summary>

- [AI摆摊|AI摆摊第二天，顾客骂我不好好宣传](https://www.xiaohongshu.com/explore/65c45e47000000002c03ab7e) 
- 线下摆摊+线上收徒模式
- 从评论区需求来看，线上收徒，日入几千都可以……

</details>

**2024-02-05**

<details>
<summary>抖音直播，ai美女表演，赚打赏</summary>

- ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/output.jpg.jpeg)

</details>

**2024-01-29**

<details>
<summary>实习证明这东西，自己有执照的话，盖个章很简单，单价可以去到100+，建议搞成代理模式</summary>

</details>

<details>
<summary>桌搭直播，搞个炫酷桌面，直播展示客户的照片，然后拍照给客户</summary>

</details>

<details>
<summary>非主流头像直播，1小时100~200</summary>

- 转自网友评论：我朋友在抖音直播给人做那些非主流头像(基本是拿模板改上面抖音名)零成本每天播一两个小时礼物收入也能有一二百块

</details>

<details open>
<summary>卖流量卡，一单返佣100+，虽然起步慢，但长期来看，月入过万似乎不难</summary>

- [172号卡注册及使用流程](https://dev.yesmore.cc/articles/llk172)
- 然后就是推广，比如用这种[<span style={{color: "#2563EB"}}>软广</span>](https://dev.yesmore.cc/articles/llk)方式推荐

</details>

<details>
<summary>小红书上卖AI小图片，一组图片卖了2000</summary>

- ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/bd057640-c359-4ca8-a12d-7097e0fa8d2a.png)

</details>

<details>
<summary>机场贵宾厅票，这也能赚钱？</summary>

- ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/1280X1280.JPEG.jpeg)

</details>

**2024-01-22**

<details>
<summary>AI机器人视频，10万赞，目测风口刚开始，要搞的赶紧</summary>

- 工具：阿里的 motionshop

- ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/output.png)

</details>

<details>
<summary>用 GPTs 创作红包封面</summary>

- https://chat.openai.com/g/g-ijM3chD3S-wei-xin-hong-bao-feng-mian-she-ji

- 小提示：在上传微信红包后台的时候，记得截取对话链接作为你的创作证明以通过审核。

</details>

<details>
<summary>幻兽帕鲁，热点项目，1月19号才出，现在已经火起来了，几个赚钱方向:</summary>

- 代搭私服
- 利用教程、资料等，引流到社群
- 其他的付费服务（有待研究）

</details>

<details>
<summary>本地资源服务，保守月入3K</summary>

- 外地人来到本地，想找些休闲项目，但人生地不熟，也没空慢慢找
- 本地的向导就可以收费提供资讯
- 引流渠道：抖音，发一些本地场所的视频
- 群友做的是正规项目，月入3K

</details>

**2024-01-15**

<details>
<summary>想做自媒体又不知道做什么的，就去做解说吧。</summary>

- 现在连解说猫和老鼠的都有，播放量还不低。

</details>

<details>
<summary>小红书引流卖成人用品</summary>

- 笔记内容：战裙、身材

|  |  |  |
| --- | --- | --- |
| ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/00d0bfc5-be6f-4050-b64e-8612fa947a42.png) | ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/729f9141-ca0f-4a7b-ac7f-6bd1236601aa.png) | ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/a62635ea-4587-424f-9577-4aa0955f198e.png) |

</details>

<details>
<summary>pdd卖 AI绘画的实体卡片，销量还挺高，已拼1.4万件</summary>

- ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/3f5c56b8-3787-4b4b-8108-d85448e64ea5.png)

</details>

<details>
<summary>推广旧衣物回收二维码，每5斤得6元</summary>
- 用户卖衣服，一公斤0.6元。然后5公斤一结算。推广员得6块
- 假设用户卖5公斤的衣服，用户得3元，推广员得6元
- 他一单卖10公里，也给你结算6块钱
- 但是，拆成两单，就算两单的钱
- 用户跟你终身绑定，终身都有收益

</details>

**2024-01-08**

<details>
<summary>群友的撸公众号流量主经验：[靠AI写稿，一周赚超2000元](https://mp.weixin.qq.com/s/ciCz46EqZnUjVb79rGP87Q)</summary>

- 写文章机器人：https://chat.openai.com/g/g-cy6POo9Tk-wei-xin-gong-zhong-hao-he-tou-tiao-xie-wen-zhu-shou

</details>

<details>
<summary>小红书蒲公英副业，单号月入1000~2000</summary>

- 原理：选好容易涨粉的赛道(游戏、明星等) + 后期维护数据

</details>

<details>
<summary>淘宝客小程序，月入几K（算是个长期项目）</summary>

- 做个淘宝客小程序
- 去各平台发帖，比如：什么宝藏小程序，xx 只要 yy 元，太便宜了
- 用户如果私信你，就发小程序名字

</details>

**2024-01-01**

<details>
<summary>会员拼车类的需求，有人已经做了超过2年，成交 1K+ 客户</summary>

- ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/output%20%282%29.png)

</details>

<details>
<summary>主动出击，BOSS直聘接单，再转包，去年赚了100万。BOSS直聘接外包：发200条消息后，接到 cesium.js 的前端项目，总包8w</summary>

- https://www.v2ex.com/t/1005133#r_14150594

- 接单方法：
 - 直接找那些附近的小公司
 - 说，招人太贵了，跟我合作吧。我不需要交五险一金
 - 这样就可以接单了，很多公司都是搞个小项目或者阶段项目。
 - 他手下很多学生，去年接单赚了 100多万

</details>

<details>
<summary>简历优化、职业咨询，闲鱼接单，月入3K</summary>

- https://m.okjike.com/originalPosts/658fc60112ed2fda68f77a0a

</details>

**2023-12-25**

<details>
<summary>中国移动的积分兑换短信，其实是分销链接，你兑换了积分，别人赚了返佣，双赢</summary>

</details>

<details>
<summary>上周提到的短剧，今天又看了下，好几个号在疯狂发视频。找朋友问了下，一周几万。​</summary>

</details>

<details>
<summary>ChatGPT Plus拼车软件，上线1个月就有收入</summary>

- 原帖 https://www.v2ex.com/t/1004791

- 推广方式：论坛发帖免费送额度

- 开源拼车系统：https://github.com/AprilNEA/ChatGPT-Admin-Web

</details>

**2023-12-18**

<details>
<summary>挖掘到一个在B站推广短剧的案例</summary>

- 引流路径：B站视频 --> 插入1秒二维码 --> 微信扫码观看 --> 付费解锁

- 具体收入不知，但是人家弄了（至少）2个号在发，肯定是盈利的。而且短剧现在是热门，赚钱的概率更大。

- ![](https://gcloud-1303456836.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/inke/output%20%283%29.png)

</details>

<details>
<summary>从企微群引流到公众号，搞外卖CPS</summary>

- 背景，当时别人获客成本在2元，群友这种方法只要0.5元

- 方法：公众号上抓取各企业的微信群；让兼职进去发广告，引导用户关注公众号

</details>

<details>
<summary>开源软件年入200万思路</summary>

- 最近看了下芋道源码，一个开源 java 的管理系统，开发时间大概是2年，现在作者靠这个年入200万+了

- 盈利方式：
 - 看文档必须加星球，星球年费 199
 - 文档内接入定制广告
 - 看教程必须关注公众号，而且是得关注2个
 - 有一个点要注意：芋道的系统不是从0开发的，是属于魔改版 ruoyi-vue
 - 启发：找个现有的产品，改一改，优化一下，然后厚着脸皮推广，就能快速赚钱

</details>

**2023-12-11**

<details>
<summary>又到年底，红包封面需求暴发，去年朋友大概赚了几千块，整理了一些教程：</summary>

- https://rimoao8jbx.feishu.cn/docx/O3PGdC5bGok5U4xg3Zkc3XnJn9g

</details>

<details>
<summary>中老年购物群，500人的群，人人都得买东西，很简单粗暴</summary>

- 第一波人从哪来
 - 送鸡蛋，告诉大家，进群领红包
 - 刚开始建群是，几毛几毛的红包雨，然后谁拉个人，单独发1块以上的红包
 - 群里满多少，继续红包雨，都是几分的
 - 一天群就满

- 然后，人数够了后，就开始讲课，听够时长，或者手写答对课上的题
 - 给私发红包3毛到1.88
 - 那些老太太都拿笔记，笔写，用户粘度很高
 - 他们经常互相之间要答案，天天定闹钟睡醒就听课
 - 天天听课拿红包，不买东西的，要被踢

- 群友反馈：我丈母娘一次听4个群的课，我老婆听3个群的，领红包，我丈母娘买了好多好多东西，说了也不听。

- 话术
 - 主要讲中医养生，人家讲的也都是真实的啊，卖啥吆喝啥，今天卖黑木耳，就把黑木耳的功效，和人体的需求好处，就给你讲这些。
 - 就给你讲他卖的东西（比如黑木耳）好处，就跟火车上卖东西一样，以中医养生的理论给你讲完好处，然后原价100块一包，今天来到直播间，给到大家100块钱2包，由于大家都认真听课，特意给老板申请的福利，凡事认真听课的，在追加两包，也就是100块4包

</details>

<details>
<summary>过年卖烟花爆竹，暴利，但有被抓风险……</summary>

- 一般来说要有证，否则，安监局和公安局，交通局。还有运政都能抓

- 证怎么申请
 - 要上传店铺地址和照片
 - 还得学习考试

- 群友案例：我同学，东北二十八线小城，过年摆十多天，十五六万
 - 苦是真的苦，那几天睡两三个小时吧，晚上卖到11点，3点多起来拿货
 - 东北也冷，穿两件军大衣三四双袜子

</details>

<details>
<summary>卖浏览器书签，50万</summary>

- 接上条，知识整理赛道，任何需要整理需要动脑的，都能卖

- [自媒体案例60条](https://x3xtqfjuve.feishu.cn/docx/E0X1di5djoSJO5xTFhrcxJuHnMd)，方便定位赛道 + 表现形式

</details>

<details>
<summary>神奇的公众号：五行穿衣每日指南，每天10万+</summary>

</details>

<details>
<summary>Youtube女明星混剪视频，不到一个月4000万播放（是不是可以用来撸收益？）</summary>

</details>

<details>
<summary>小红书玄学赛道……特别容易</summary>

- 看了下1500~4000粉的号，广告报价在 150~250 之间，月入最多的是一个4000粉的，月入=报价150*9=1350￥

- 玄学赛道批量做号，效果好得一批，并且按【最新】来排序，效果也特别好

</details>

<details>
<summary>如何挖掘个体户的联系方式？</summary>

- 痛点：企业的联系方式都被打烂了，个体户的联系方式不公开，成交率会比较高

- 方式：百度地图

</details>

**2023-12-04**

<details>
<summary>表白墙，在校生搞钱新思路</summary>

- 7、8千人的微信，一个广告收费188/天

- 引流思路：学习资料、考试资料

</details>

<details>
<summary>翻译国内项目到 medium，月入8k（如图）</summary>

- app出海，付费率8%，简单的说就是把得到 app 的“每天听本书”功能，用AI 重新做了一遍，搞老外

</details>

<details>
<summary>编程小插件，年入过万。utools + vscode 插件。扩大思路：做N个小工具，积少成多。</summary>

</details>

<details>
<summary>豪车小组件</summary>

- 据说光打赏都收了几万

- 后面被某老板看上，请他去上班，现在是远程工作

- 要会抓包

</details>

<details>
<summary>日租房赚差价</summary>

- 考试期间，提前几天下单学校周围的日租房，考试的时候再涨价 2~300 租出去，稳赚……

- 当然，有些商家也知道你这套路，会取消你的订单

</details>

<details>
<summary>高日活小工具：【网页】批量打开URL，【插件】批量复制当前页面URL再批量打开</summary>

</details>

**2023-11-20**

<details>
<summary>美女直播间，个位数在线那种，基本都可以月入上万</summary>

</details>

<details>
<summary>做个明星评论的DY号，万粉就可以月入上万</summary>

</details>

<details>
<summary>有些小工具是可以卖钱的，比如 excel 转 word，一个2块，但是！这一类的工具非常多，比如 excel 转 jpg，excel 转 pdf，ppt 转 word 等等……</summary>

</details>

<details>
<summary>游戏陪玩，半年可入10W，但普通的可能就几十块/小时</summary>

</details>

<details>
<summary>AI佛经对话服务，1年收费2000</summary>

</details>

<details>
<summary>热门保险的CPS佣金是13-20%，可以自购省钱</summary>

</details>

**必备工具**

<details>
<summary>Logo生成（免费）：[iconce.com](https://iconce.com)、[ailogo.qq.com](http://ailogo.qq.com)</summary>

</details>

<details>
<summary>个人海外收款</summary>
- 原帖：https://www.v2ex.com/t/801035
</details>

<details>
<summary>Paddle</summary>
- 要有个自己域名的邮箱，公开邮箱不行
- 那个公司 id 不是必填的，空着就可以。
- 看 twitter 图拉鼎的分享，paddle 可以走 SWIFT 代码直接到国内银行。看官方文档说，可能有 15 的手续费。那就比 LemonSqueezy-&gt;Paypal-&gt;国内银行卡提现 35 的手续费好多了。
- Q: 请问你是从 Paddle 直接提到国内银行卡吗？需要跟银行提交什么资料吗 A: 不用，走 SWIFT 代码银行转账就可以了
</details>

<details>
<summary>[lemonsqueezy.com](http://lemonsqueezy.com) 订阅制【支持支付宝、微信】</summary>
- 注册使用无门槛，优先推荐
- 可以 payout 到 Paypal
- 注意售卖商品的类型：软件，Saas ，PDF 等电子商品都是允许的
- 申请开通店铺前仔细看下这个链接，不要是里面禁止售卖的商品 https://docs.lemonsqueezy.com/help/getting-started/prohibited-products
- LemonSqueezy 提现到 Paypal 要收 3%，最高 $30 的手续费。 另外 LemonSqueezy 的费用是 5% + 0.5 每笔交易。 相当于最终到账手续费至少大概 8%（算的可能不精确，但是有个概念就可以）
</details>

<details>
<summary>FastSpring</summary>
 - fastspring 要邮件确认信息很咯嗦，不过可以作为备选。
 - 自己特意下单做了实验，钱款可以从国外直接汇到国内个人账户，税务自理。中国银行的工作人员入账时会询问这是货物贸易吗？这是一定要说不是，必须强调是版权销售收入，对方是版权代理商，最后钱款顺利入账。
</details>

<details>
<summary>海外银行</summary>
- 水星银行
  - 全世界用户通过 Stripe 付款，之后提现到水星银行，水星银行提现到 wise ，wise 提现到香港银行卡，香港银行卡转回国内（这里有5万美元的限制）。
  - 水星银行不是企业账户吗？转账不会受税法约束吗？
  - 因为我们注册的是一人LLC公司，公司税务等同于个人税务。​ 而我们没有在美国招人，也没有在美国办公，所以可以零申报。​ 最后转回来的钱，交国内的个税就好了。这跟Adsense收入类似。
- 香港银行开户经验：https://luolei.org/how-to-open-a-bank-account-in-hongkong-2024
</details>

<details>
<summary>境外手机卡</summary>
- 匿名香港卡，0月租，20 HKD/一年：[hksim.cards](http://hksim.cards)
</details>

<details>
<summary>快速建站</summary>
- SaaS 工具集合：https://hackerstartup.com/
</details>

> <span style={{color: "#E00000"}}><mark data-color="var(--inke-highlight-red)" style={{backgroundColor: "var(--inke-highlight-red)", color: "inherit"}}>所有信息来源自互联网，注意甄别</mark></span>